［日式料理］溏心強 - 超級市場幻想

各位巴絲大家好，小妹第一次係連登出po

呢個channel最主要係分享日式料理既做法，每一篇文我都會加少少自己對於飲食既睇法 希望大家睇得開心；無論係毒撚單身狗、港女偽ABC、地獄廚神定新手人妻人夫都好，自己獨食定煮俾人食，希望你地都會感受到自煮既樂趣

蛋的一百零一個食法之一：溏心蛋
詳細食譜+分享請到blog

Wordpress:

Facebook: supermarketfantasy 超級市場幻想

Instagram: smfsupermarketfantasy

Lm

OK WOR

Support

正

點解唔教左日式高湯先教溏心蛋呢

支持

請我食

+1

因為比較悶
篇幅又短d
所以處女po想寫d人人都鐘意既

多謝支持

食環唔拉我都可以學美容狗咁搞個giveaway

你唔教個湯我點整溏心蛋呀

可唔可以教整日本啲醃菜
定叫漬物

下星期就出架啦巴打
盡量一星期出一次文

好呀我會研究下
你鐘意食邊種？我鐘意醃牛蒡。另外淺漬既都唔錯（即係醃一陣就得個種）口味比較清新。

糖心蛋點mock殼呀
次次都chi住隻蛋

新鮮既蛋係會難剝d

用文中方法，浸冰水入面剝，會令水自然流入蛋白同殼中間，咁令佢地之間有阻隔，無咁痴實

另外我自己試就覺得用手指頭剝容易爛，試下用手指公第一節側慢慢順住蛋白剝，會爛少d

凍水落蛋定89十度

89十度（for新手）
因為凍水落，加熱直到水+蛋滾，水量呀火力呀受熱程度太多變數。 新手黎講，89十度先落，計好時間，通常都成功。就算失敗，加減返d時間都易follow。

當然煮開既可以就返自己平時既做法，無乜所謂。

是咪一定要用可生食既雞蛋
街市個D蛋是咪唔得

我一直都係張隻蛋夾喺兩隻手中間再搓
好易甩

試咗幾十次都get唔倒個trick
日本黃蛋好食過白蛋

流心喎

lm

茶記咪又係街市蛋

唔一定 講真你去茶記食早餐隻煎蛋都係唔熟架啦，一樣照食無肚痛

不過近期太多大陸假蛋，街市d街都唔係好敢食 貴少少食返日本蛋穩陣

係呀個力要就住

有d physics原理咁，下次試下先

黃同白好似話無分別，但我都係買開黃蛋多

識唔識整一蘭個隻溏心蛋
食落有少少鹹
我懷疑佢地係咪淨係浸鹽水

一蘭隻蛋咁撚難食都鍾意食 我係一蘭打手都唔會食

有無YouTube channel?

青瓜同蘿蔔都好正 夏天食一流

青瓜

教整親子井

樓主住山陽

好難無食過一蘭唔記得咩味
但香港既拉麵鋪溏心蛋黎講
荃灣豚x樂我覺得係最正

暫時都係出食譜
多謝支持

呢d天氣最岩食

國民美食 都會出

唔是呀 點解咁問

走啦 拎呢到消費

賣相幾好

竟然係咁 巴打你一定好少食拉麵

一蘭隻蛋唔係白烚咩, 點鹽先有味

出名個幾間都食過，但覺得呢間既蛋黃寧舍特別

可能之前係一蘭做過，成日食又唔覺難食
差係差在啲蛋有時熟度唔平均同裂開
見佢地啲蛋係用啲黃黃地既水浸住運過黎
不過一路都唔知係咩黎，google都搵唔到

加油 好鐘意整日本野食 下次會整咩?

有無d健康recipes介紹?

好似幾好食

下次會整最basic既日式高湯
多謝支持

黎緊都希望教d簡單健康既食譜
日本野都大部份健康既

原來都幾易整

膽固醇分兩種，一種叫高密度膽固醇，另一種係低密度膽固醇。要決定一個人算唔算有高膽固醇既問題，係睇前者同後者既比例。比例越高，患上心血管疾病既風險就相對的高。而雞蛋蛋黃主要係低密度膽固醇，所以對於前面所講的比例問題唔大。

係睇比例，但點解"雞蛋蛋黃主要係低密度膽固醇，所以對於前面所講的比例問題唔大。"? 如果淨係得LDL咁咪姐係會影響到，再講LDL先係所謂既壞cholesterol喎，定你係想講雞蛋蛋黃主要係高密度膽固醇?

多謝巴打指教 呢到我寫錯左蛋黃係LDL，再錯誤地推返前面ratio個樣野 成個意思都錯左 ，已經係文中改返。多謝指正

巴打個blog d圖可以大小小
期待日本清湯

會唔會有煎三文魚頭教學
同埋清酒煮蜆

巴打咁夜都未訓
仲試緊d size, 因為要就返電腦睇同電話睇 會再搞搞佢

多謝支持呀 ，其實你地既提議都大機會會出！！因為諗煮乜都頭痕架 ，俾多d提議我都好

sem break做緊廢青

我對日本野食其實冇乜認知 不過會想睇一d材料可以易買到 唔洗特別工具就整到 既食譜
暫時諗到有 茶碗蒸 日式叉燒 玉子燒 強包飯 凍豆腐 薯仔燉肉
不過一個溏心強都夠食好耐

好鍾意食強

sem break大把時間整 岩呀，最緊要係d唔一定要買特定工具先整到既
肉じゃが 巴打識食
快d試下整強，氹到女架

強真係好正，多樣化得黎樣樣好食

走啦

奇奇怪怪咁
LDL同HDL係plasma lipid complex黎
係蛋黃既應該係USFA or SFA
你可以話兩種FA對LDL or HDL level既影響
btw cholestrol唔至兩種，另外TAG level都重要

其實都係想以比較簡單既角度去解釋呢d平時人人無乜興趣既題目，大家輕輕鬆鬆學到一樣野就夠。的確未必係最準確既，以科學水平黎講，但因為次次講呢d biochem其實幾悶下，所以想捉到個大方向share，算係少少科普咁啦。當然唔想係錯誤既資訊。講得深入既，甚至可以講埋lecithin同你所講既TAG level。仍在摸索中，多謝你既意見。

我都係見到鳩up下，唔好介意
覺得usfa同sfa會比較直接同簡單易明d
btw放蛋記得要係底吉個針size既洞
煮完即係放凍水
咁就殘疾人仕都可以輕鬆完美剝蛋

thx巴打 又學到新招

高汁

我成日夜晚口痕就入廚房攞2隻整
但成日整完一隻mock好殼食埋 第二隻就唔流心係咪因為浸太耐冰水？

浸冰水係急速降溫，等佢唔會overcook, 熟過頭。照計你浸住唔會令佢唔流心 第一隻蛋同第二隻同時夠鐘就拎出黎浸冰水？

蛋黃太凍都會企身
試下浸一陣冰水再兩隻蛋一齊拎出黎

ni ku 渣ga係薯仔燉肉
條女走左氹唔番嫁啦
係整都整比自己夜晚做宵夜 正